今日我既心情真係好複雜

今日我有出嚟，雖然唔係最前線，唔係烈士，但係俾警犬圍攻連續放咗唔知幾多個催淚彈，就算做back up係中間都感受到催淚彈既威力。

屋企人不嬲都政治冷感。典型多一事不如少一事，只求和平安穩既人。佢地亦都知我今日有份出嚟。本身返到嚟都唔諗住同佢地講太多 ，點知佢地就係咁問我今日點，我自己當然有好多感受啦，心諗既然佢咁問起咁我咪照直講。

點知換嚟既只有一次又一次既失望
本身今日親身體會到政府即使面對咁多人既訴求都仲係無動於衷，最後甚至運用武力對付和平聲討既群眾，已經覺得好心灰意冷、好撚嬲。

點知屋企人既回應竟然係「既然你咁唔滿意大陸既政策，覺得佢地係咁唔合理既，咁點解你覺得你地行出嚟之後佢地就會作出改變？你明知個結果都係唔得㗎啦。」

聽完佢咁講之後，真係好想喊。佢又好似無講錯，一時之間，我真係諗唔到點駁。
但係我淨係知如果個個都好似你咁諗既話，咁就唔會有一個人行出嚟，咁勝算就會連1%都無。無錯，或者有好多野可能最後都係徒勞無功，無人知個結果會點，但正正因為無人知最尾會點，所以更加唔可以一開始就放棄。

但係佢地唔會明，佢地講嚟講去都係話安安樂樂打份工咪得，食飽飯無野做呀？呢啲價值觀上既落差真係好難磨合，即使有血緣關係都係咁話。有啲野傾唔埋就係傾唔埋。而我不嬲都最憎反港撚，明明就係因為重視先會有咁多睇法，就偏偏要用負面既角度去睇。

真係唔知點同佢地理論。

同我屋企人一樣，都係咁覺得。
但我唔會怪佢地，因爲佢地上一代經歷嘅事情，同我地唔同。
至少由我呢一代開始，包括我未來嘅細路（如果有）會有改變，因爲我永遠記得共產黨D衰嘢。

樓主加油

我都係咁諗，其實而家肯付出，都係因為大家想要一個好既未來。
但係頭先講到警犬點樣對我地個陣，佢地竟然覺得係適當武力，仲話咁樣係為咗維持治安。跟住我忍唔住講: 咁有冇諗過而家做既野都係為咗香港未來既治安。
點知比人話返轉頭，話講野唔好講到咁。